警隊「翻閹」前二哥劉業成回巢助陣，清場部署亦明顯改變，以更快狠準方式應對抗爭者的「hit and run」策略。

蘋果日報－要聞港聞－2019年08月13日
會員註冊/登入
劉業成回巢改陰招大抓捕

分享

前二哥劉業成（圓圖）回巢後，警方行軍更快；圖為速龍小隊乘坐普通七人車出動圍捕示威者。互聯網

【草菅人命】
【本報訊】隨着警民衝突對峙升級，警隊「翻閹」前二哥劉業成回巢助陣，清場部署亦明顯改變，以更快狠準方式應對抗爭者的「hit and run」策略。綜合連日觀察，警方每逢清場都先以催淚彈掩護，速龍成群從防線追去狂奔，咬低走避不及的示威者。前日更有新賤招，包括偽裝示威者挑起衝突，再與防暴警裏應外合拉人，更有警員疑將竹枝塞入被捕者的背包插贓嫁禍，用盡陰招「煮死」警方眼中的「曱甴」。

記者：歐陽聯發

警方偽裝示威者混入群眾當「卧底」早有所聞，昨日「二哥」鄧炳強間接承認。到底挑起事端的人是卧底抑或普通示威者？街坊王先生目擊前日整件事，他先在灣仔見到多名黑色衫、戴起防毒面罩及安全帽男子混入示威者群，然後挑起打鬥。

未幾，大批防暴警忽然從大街小巷衝出，黑衣男旋即配合，制服身旁的示威者，當防暴警埋身時即說「自己人自己人」，又在褲袋內拔出綠色螢光棒，獲在場警員放行。

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

出動卧底 速龍快攻

除了玩卧底，「快」和「狠」亦是劉業成助陣後的戰略重心。與過去不同，警方在未有衝突時已舉黑旗；驅散時，防暴警快速組成防線，並向示威者人群中間發射多輪催淚彈，大批速龍小隊以煙霧作掩護進，百米式衝刺奔向示威者，亂棍打低示威者，再將他們制服，若稍遇反抗，其他速龍即圍上再亂棍毆打。本報記者現場統計，由防線組成到大抓捕，最快可以在一至兩分鐘之間，示威者因此沒有足夠時間及空間撤退，最終只能束手就擒。

這種短打戰術，速龍小隊亦在太古站內使用，近距離向示威者行刑式開槍，民權觀察成員王浩賢批評，當時示威者已經疏散，仍遭胡椒球槍連續狂射，「嗰度有條長電梯，如果人中咗胡椒球彈，好容易碌落去，甚至會出現人踩人情況。」他認為警方只是為了發洩、懲罰示威者。

警方另一賤招是大打公關牌力求洗底，例如拘捕示威者後，當知悉有傳媒拍攝，即在鏡頭前客氣地安撫示威者，又替他們包紮和餵他們飲水；警方未有粗暴扯走他們的口罩及眼罩，反而溫馨提示他們好好保管，但之後即把各人的護具以證物袋封存作為檢控他們的「罪證」，但對於警方不利的證據，就刻意抹去。

前日葵涌警署清場，記者看到每隊清場小隊最少有一人站在後方，當前排防暴警發射催淚彈後，就從地上收集催淚彈罐，令警方散場後一罐不留，記者無法追查罐上日期。亦有電視台拍攝到示威者被捕後，有警員從後偷偷將竹枝插落示威者背包插贓嫁禍。

監警會前委員黃碧雲直言，仍是監警會委員時，曾與劉業成在雨傘運動時交手，直言劉為鷹派，絕對不會用懷柔手法處理和平示威。王浩賢亦指劉業成「回巢」，可見警方使用武力、濫用暴力的情況更趨嚴重，甚至罔顧其他市民的安全。

尋晚應該笑住訓

算啦 港共產權 你壓得到落去都返唔到從前

劉業成(翻閹)

屌你老母 狗到執番過期TG罐走

食撚屎啦

劉(翻閹)
元朗國鄧二哥

歷史留名

問題係你越暴力震壓, 人地越反彈得勁, 佢有無諗過今次運動同上次佔中係完全兩樣野黎?
唔係靜坐, 又無大台, 加上連地區街坊都有參與

屌，你做乜人地點都彈啦